雙十拎中華民國國旗出街會否犯國安法?

有冇法律一仕可解答

可以做人體彩繪畫係對波到
一來可以當藝術，二來可以吸引眼球

我諗對波會比狗咬

咁劃係C眼度,等佢咬

遲下出街唔攞住支支那旗fing都算犯法

oh sorry你係黃絲，fing支那旗都犯法

咁台港辦全部拉得啦

講真好值得做，港共有種就話台灣係外國勢力

YEAH

當討論港獨就係宣揚港獨
展示中華民國旗一定宣揚係台獨

算唔算勾結外國勢力?

攞民國時期有國旗嘅歷史海報出街

應該拎個白太陽都會被拉

「民主」係「社會主義核心價值觀」之一
但你試下係深圳河以北大叫支持民主

借位一推

黎緊雙十國慶慶祝活動當日會舉中國民國國旗揮手區

推

明日是雙十節，港府嚴防慶祝活動。《立場新聞》取得房屋署近日特別針對「雙十」發出的內部電郵，提醒屋邨及屋苑職員如發現有「台灣旗（Taiwan Flag）」或橫額展示，需呈報並拆走以確保「一個中國」原則。電郵又指示，如物主拒絕聽從勸告，職員可充公甚至求警協助。

有房署職員指，今年首次收到指示要在雙十節期間，監察有否展示台灣旗及慶祝活動，署方過去從未主動採取行動，亦未曾在電郵中提及要確保「一中」原則。而「台灣旗」就是指「青天白日滿地紅」中華民國國旗。

房署發言人傍晚回覆《立場新聞》查詢，指一般不評論內部的電郵通訊，並指不時向前線人員發出電郵提示其執行職務，會按既定指引跟進和移除未經批准的展示品 .

聽日有咩活動?

我都想知

而法新社記者泰勒（Jerome Taylor）在推特（Twitter）上發文，引述港警說法表示，僅展示或擁有中華民國國旗，並不觸犯《香港國安法》；但若是推動「台灣獨立」的旗幟則可能觸法。

信PoPo不了

拉咗你先，等法庭話事